途人用腳傳鎚 疑助警插贓嫁禍

途人用腳傳鎚 疑助警插贓嫁禍

【本報訊】警隊濫暴濫捕成風，網民前日發起多區大型商場「和你Christmas Shop」活動，警方疑派出多名蒙面便衣警偽裝成抗爭者潛伏在沙田新城巿廣場內，其間突然制服一名黑衣青年，由於各人未有表露身份，一度被巿民狙擊及保安員驅趕，最終敗走。另外，有巿民指有防暴警疑插贓嫁禍抗爭者，手法「揦鮓」。

防暴警前日屢次衝入新城巿廣場拉人，下午約3時，一名穿黑衫市民在商場內近通往沙田站的出入口，突被多名防暴警制服。然後一名手持購物袋的中年男子，腳踏一柄鎚仔拖行並踢向防暴警有如「交波」，一名便衣警見狀亦十分「配合」，用左腳將鎚仔踢向後方，令鎚仔落在被捕抗爭者身旁。另一名便衣警用警棍檢查鎚仔，未知有否撿走做證物，有插贓嫁禍之嫌。

警員將鎚仔踢向後方被捕者身旁，另一名便衣警用警棍檢查鎚仔。互聯網

喬裝警被圍敗走

相關新聞：錯用李寶安 買星美債券勁蝕

根據「理大校園電台」提供片段，在差不多時間，有數名偽裝成抗爭者的蒙面警突然拔出伸縮警棍，在未有表露身份下合力將一名黑衣人壓倒在地，有巿民嘗試上前阻撓但不成功，之後大批勇武抗爭者趕至與便衣警對峙，及後一擁而上將蒙面警擊退，一名身形較矮小的蒙面警被包圍，需同袍折返用胡椒噴劑解圍。該批蒙面警狼狽離去，一度被制服的黑衣人其後亦離開。有便衣警事後脫下口罩以真面目示人，now新聞台證實他們是偽裝抗爭者的警員。

當晚8時許，市民在商場再發現五名黑衣蒙面男子形迹可疑，上前包圍查問是否警員，惟他們未有回應，低頭急步離去，有人手持木棍及行山杖。他們帶記者走入燈光昏暗的排頭村遊花園，更一度口出惡言要求記者不要再跟隨拍攝，五名疑人其後截乘的士離開。

警察公共關係科高級警司江永祥昨在例行記者會澄清，指警方在新城巿廣場拘捕的其中一名19歲青年涉嫌破壞商場一間酒樓，其間一名熱心巿民向警員指出有一把鎚仔是該名被捕人士丟低。江指會全面調查包括被捕人曾否使用該把鎚仔，亦會向該名途人錄取口供。

對於有指便衣警在商場內用警棍襲擊途人，江永祥稱當時有人在高處向下投擲雜物，便衣警趕往阻止並截停一人，有人上前襲擊警員，警員曾使用警棍及胡椒噴劑還擊，最終被截停人士逃脫。

■記者趙媛媛

一名手持購物袋的中年男子腳踏鎚仔（紅圈示）拖行並踢向防暴警。

數名蒙面男子被質疑為便衣警，其中一人持行山杖。趙媛媛攝

香港金總終於接受網上會員申請啦

唔好以為用腳就無事 鞋印都可以係證據

推
[你今日FC咗未] 全港最大的Fact Check平台已經推出了